[重POST][非洲][埃塞俄比亞][獨遊]《火山、鹽湖與岩石教堂》

講句唔好意思先，因為小弟之前番工太忙，冇咩時間UPLOAD 呢邊，都係就咁放上自己BLOG，所以搞到之前POST 到去DAY 4 就冇再係呢邊POST，但我其實就係我BLOG個邊UPDATE 晒，而家係到重POST 番(因為原POST荒廢太耐，推唔番上黎，所以先係到重新開POST，咁今個星期內應該會UPDATE 晒，煩請大家體諒。)

另外，大家唔夠喉想一次睇晒由埃塞DAY 1去到DAY 9 既遊記，可以上我FB PAGE 或者我個BLOG 到一次睇晒。

FB PAGE :
BLOG :

係到賣下廣告先，大家睇完鍾意既就幫手LIKE 一LIKE 我個PAGE 啦

好，廢話無多，即刻帶大家往埃塞俄比亞出發！！

埃塞獨遊記 - 序

爾塔阿雷火山

埃塞俄比亞，唔知大家對呢個國家有咩感覺呢？
我諗大家可能仲係諗緊會係D好窮好荒涼既感覺…
甚至，唔會好似我咁一個人去嗰度，仲要作為GRAD TRIP 既目的地。
但係，如果你有機會親身黎到，你就會發覺埃塞俄比亞其實都有好多好多野睇…
係呢到，有高山、熔岩湖、鹽湖、硫磺湖、東非大裂谷、傳說收埋約櫃既教堂、曾經被稱為史上第一人既露西同阿爾迪…仲有好多好多…
(可惜嗰時要趕番黎香港…唔係仲可能會去埋Semien Mountains國家公園睇野生獅尾狒同埋Omo valley睇原始部落)
廢話無多，大家睇片先！！
(呢段片我用左好多時間去剪，希望大家鍾意 )

(事先講明先，我個時上火山因為咁岩個晚熔岩太FULL，所以個晚去唔到條片咁近，而上面大部份有關火山既片段都係問左人借黎用，不過正常都可以行到咁近去感受大自然既震撼，上面張相係我個時去到既距離，但之後有巴打去到係去到片入面個度咁近)
BTW...咁多位巴打絲打，如果識小弟既，請勿相認。

當地未必我們相像中窮困，圖為當地LIGHT RAIL

埃塞俄比亞，大家第一下諗起既，可能都係荒蕪，饑荒…
(我仲記得細過時阿爸阿媽都話，如果唔食晒D飯，就送我去埃塞俄比亞，個到窮到草都冇得食)
但係過左咁多年，現實既埃塞又係咪咁荒蕪，真係咁窮呢？我知道，有D野你唔親身去經歷，去體驗，你係唔會明白，所以，繼埃及之後，我簡左埃塞呢個咁冷門既地方作為我GRAD TRIP 既第二站去獨遊。

好啦~介紹下個行程先!!

Day 1

好搞鬼既小朋友

早 : 由開羅零晨坐飛機出發，朝早到達埃塞既首都ADDIS ABABA，首先去左酒店放低D野加CHECK IN
午︰經過阿迪斯阿貝巴大學，到達埃塞民族博物館，然後去埃塞國家博物館
黃昏︰聖三一教堂
晚上︰酒店休息

Day 2

火山下的BASE CAMP

飛往默克萊機場，然後住車前往爾塔阿雷火山，晚上登上火山口

Day 3

當地人話鹽度足以浮起人既湖

早上從火山離開，到阿法爾湖體驗浮力，係熱泉沖身後，黃昏前返去Berhale休息

Day 4

鹽湖既倒影

阿薩萊鹽湖

DAY 5

七彩顏色既世界

早 : 達洛爾硫磺湖
午 : 達納基勒窪地
晚 : 默克萊小鎮

Day 6

當地既牧師

往ADWA去，然後登上岩石教堂

Day 7

傳說收埋約櫃既教堂

登上其他岩石教堂，然後到AKSUM 睇收埋約櫃既教堂

Day 8

拉里貝拉岩石教堂

飛往拉里貝拉，然後到本地市集參觀，然後參觀當地岩石教堂，再到當地人家中作客

Day 9

令我好深印象既畫

飛回ADDIS ABABA，然後到赤色恐怖博物館參觀，參觀當地輕軌站，最後飛番開羅

留名慢慢睇

然後都係為左令大家睇遊記時可以清楚D，我都係到講下埃塞既背景先啦。(有D參考維基，如果有錯煩請大家更正，另外以下圖片均從GOOGLE搵番黎。)

埃塞國旗

歷史簡介

史前時期

露西既化石

如果追到史前時期，已經有唔少證明都支持左當地有相當遠既歷史，例如曾經有人類祖先之稱既露西就係呢到被發掘出黎，而佢正正生活係大約三百二十萬年前，隨後仲被發現現今最早既石器工具

青銅時期

有關哈特謝普蘇特遠征朋特之地的浮雕

去到青銅時期，根據古埃及時期既紀錄，當時2個地方已經有貿易存在，而當時古埃及稱呢一帶地方做朋特之地(如果有留意之前埃及遊記，就會知古埃及唯一既女法老哈塞普蘇就曾經派人到呢度開拓貿易路線)。

阿克蘇姆帝國時期

象徵阿克蘇姆帝國既阿克蘇姆方尖碑

呢個時期係第一次有準確既文字記載住呢個地方，曾經盛極一時，其國土曾擴展到今日既也門，其貿易路線都去到印度。另外，都係由呢個時候開始，埃塞成為一個基督教國家。至於呢個王國既起源同滅亡，暫時都未有一個統一既說法。

扎格維王朝及所羅門王朝

扎格維王朝所建成的岩石教堂

扎格維王朝不斷向西方及南方擴張，而拉里貝拉岩石教堂也是由這時建成，直到1270年，被所羅門王朝所取代，其王族聲稱他們是當時示巴女皇及所羅門皇的直系後裔，而在這段時間中，即使經歷了阿拉伯帝國、鄂圖曼帝國、殖民主義的入侵，皆成功撃退，只是在第二次埃塞意大利戰爭中因軍事差距及芥子毒氣而戰敗，但最後去到1974年，由於社會主義掘起，所羅門王朝正式被推翻。

社會主義埃塞臨時軍政府及埃塞聯邦民主共和國

當時既軍隊

在推翻了皇帝政權後，由門格斯圖掌握實權，其經濟政策對國家造成嚴重的損害，衣索比亞出現前所未有的饑荒，而且臨時軍政府將對以千計的異見者不加以審判就直接執行處決或者判處監禁，內戰不斷，最後於1991年被人民革命民主陣線武裝推翻，埃塞俄比亞聯邦民主共和國正式成立，一直執政至今。

宗教

當地既東正教教徒

由於其歷史背景，大多信奉基督教(約6成)，另外，也有不少人信奉伊斯蘭教

地理

當地既高原

有三分之二國土為高原地帶，海拔約2500～3000公尺，另外有部分地帶為沙漠和半沙漠地帶。

行政

埃塞聯邦行政區域圖

聯邦制，政教分離，三權分立，現由人民革命民主陣線聯盟執政。

經濟與消費水平

呢到係咖啡既發源地

主要為農牧業，咖啡更是當地最主要的生產物，當地消費水平不算貴，大約5蚊一支可樂

天氣

埃塞俄比亞天氣圖

兼有山地和熱帶沙漠氣候，去到北部阿法爾地區，日間可以去到50度，但去到高原地區，一般都比較涼。

貨幣與匯率

當地貨幣

通用貨幣為埃塞比爾ETB，1 ETB大約0.33 HKD。最好進到城內搵當地旅行社換錢，RATE會好好多。

行前準備及簽証

極力推介既一間當地旅行社 ETT TRAVEL

都係上網睇遊記同埋同當地旅行社聯絡，仲有睇熟GOOGLE MAP D路線。簽證就落地簽，50蚊美金

序章完

埃塞獨遊記 – DAY 1

係公園撞到一班好得意既當地小朋友

夜晚11點…我終於係開羅上左架去埃塞俄比亞既飛機，上左機之後，望一望，周圍堅一個亞洲人或者外國人都冇，有既都係阿拉伯人或者黑人，而再過多幾個鐘，我就真正踏入東非啦，個下心情真係勁緊張，但耐何真係太累，最係都係一訓就訓到呢個非洲既傳奇，埃塞俄比亞。

埃塞機場隨意影

落機之後，當然搞番個落地VISA先啦，咁見中間有條隊唔太長，咁就去排左先啦(但都要等好耐)，但係當到我時，先同我講要由最左開始排，呢到係要由左至右逐行逐行排，每個窗口都負責搞VISA既唔同部份，所以我就死死氣地去到最左條隊，但已經多左好多人，搞左勁耐，終於搞好左落地VISA，呢個時候我就即刻拎埋行李就出去，而離我原本既預定時間都差勁遠，然後就即刻出去唱錢，再搵個TRAVEL AGENCY排黎既人(因為北部地區同火山太難去，只有報團先去到，所以我要去交左錢先)，點知我咩人都搵唔到…而呢個時候，就走左個黑人黎，唉，又要俾人水啦，但呢個時候我都諗唔到方法，唯有向佢求救啦。

到達旅行代理後，佢地沖左當地的地道咖啡做招待，好香！

於是，佢就問我有冇當地TRAVEL AGENCY既電話，然後就賣左張SIM 卡俾我，仲話用D好D 既RATE幫我倡錢(後尾旅行社條友同我講其實唔值呢個價，佢地個RATE仲好好多)，然後就幫我聯絡ETT TRAVEL，而佢地都好快派左車黎機場接我，上左車之後，一路向左右2邊望，其實真係冇估到而家既埃塞有咁發達，有唔少商場同高樓大廈，仲有D好令既公園，雖然同香港比差好遠，但都去到大陸一D 二線城市既水平，而且有好多工地，我諗呢到真係仲可以大把機會發展。
就係咁，我就到左一間商場仔，然後坐LIFT上佢上面既寫字樓。去到講低晒報咩團，有咩注意，俾埋錢，我就叫佢車我番酒店CHECK IN，因為已經比起我原本想像中既時間差太遠啦。到達酒店入到間房，只係搞沖涼都有排搞，個到要等勁耐先出熱水，仲要勁少水，然後又冇冷氣(但其實間野SERVICE唔錯，而我當初簡呢間酒店，就係因為佢離北部既景點比較近，順帶一提，阿迪斯阿貝巴ADDIS ABABA，作為埃塞既首都，其實可以分開2 PART咁睇，北部就係D比較落後同當地平民既區域，會見到好多鐵皮屋，又或者最高都係幾層樓，而南部就係當地比較富庶區域，會有好多商場同大廈，而呢日我就去左北部先)。

酒店房間

埃塞街頭隨心影

好得意既一架車~

行去博物館時經過既一間清真寺

當地SALON

沖埋涼，換埋衫，終於要開始自己一個人既旅程，岩岩行出門口，然後禁一禁GOOGLE MAP，確定路線後就向住第一個目的地出發，埃塞民族博物館。BTW，一個人就咁係非洲既大街上面行其實都幾緊張，因為一直都比當地人望住，但周圍真係一個外國人都冇(唔好話亞洲人，係連鬼佬都唔見)，然後去到一間當地大學，問完路就終於比我搵到間埃塞民族博物館，而入面都幾多野睇，有好多當地既一D傳說同歷史都可以係到搵到，而且圖文並茂，D野都好易明，最重要係我好鐘意佢地D畫風，明明講緊戰爭，殺人，但佢D人畫得好得意，你係唔會FEEL到個種恐怖，你只會覺得好搞笑。

作為"猶大之獅"既後人，當然要有番隻獅子~

傳統既非洲木雕

當地人既故事

好得意但其實好恐怖既當地獨有畫風

然後行出去，就係一個幾令既草地公園，仲見到一班小學生係到旅行，我當然唔放過機會張佢地影低啦，而佢地都會好自動自覺咁過黎擺POSE，真係好搞笑，但好快佢地都俾MISS叫番走，然後我個皇帝肚開始餓，於是就係GOOGLE MAP 搵下附近有咩餐廳，但考慮到當地人未必識聽英文，我又唔知當地有咩野好食，所以我搵左間雖然係行遠D，但係係一間直頭屬於當地一間博物館既餐廳作為我既第一餐。

一班當地小學雞

入到去，個VIEW唔錯，然後我就同個WAITER 講我想要最地道既埃塞味，有咩好推介，然後我再點多支當地啤酒，就默默等待第一餐既來臨。首先係個餐湯，唔知咩薯仔湯黎，都OK既，係口味唔太岩，然後就黎左碟我一眼就覺唔岩密集恐懼既人食既英吉拉Injera，而當時既我冇做足功課，當然唔知佢係咩黎啦，個時我心諗都係冇咩味既印度餅者，但當我一放落口，真係好難食！！酸酸醙醙既！！真係好想當場吐出黎，但要知呢樣野係當地人既傳統主食，就好似我地食飯咁，周圍D當地人都食得好開心咁，再食一食個碟肉，媽啊！好辣！點解埃塞人食野咁重口味，但一黎肚餓，二黎唔鐘意食唔晒D野，所以最後幾都頂硬上，食晒全部(但佢支啤酒其實幾好飲，唔太苦，但之後有支仲好飲)。

作為我既第一餐既餐廳

唔錯既環境

先黎既餐湯同好硬既包

好難食既當地人主食 INJERA

幾好飲既當地啤酒

Lm

留名~~~~~

儲到一堆假，但係多數得自己一個，有諗過博唔博，照去埃塞俄比亞，呢個post 幫我打左強心針咁

然後就入去埃塞國家博物館啦，呢間野相對之前個間就冇咁多野睇，不過可以係到可以買到D好平既POST CARD同埋呢到有被稱為人類祖先，LUCY既化石。不過，現場當然唔單單止得一個化石睇啦，其實仲有好多唔同生物既化石。不過係入面，我都好似做左展品咁，俾當地人係咁拉住影相(但佢地唔識英文，只係指手劃腳咁，都幾得意)。然後就去我既下一站，當地人既其中一個重要宗教勝地，聖三一大教堂。

埃塞國家博物館

人類既始祖化石

仲有一D其他既藝術品

但由於我係就咁跟GOOGLE MAP 黎…冇留意佢有分正後門，所以個時我原來跟左後門入我都唔覺，係入去係教堂外圍行左陣先俾叫我去前門俾錢，BTW，第一次接觸東正教呢樣野，望住佢地親吻教堂門口，然後係到祈禱，個重感覺幾特別，由其佢地當地D牧師(定叫長老或者祭司?)衣著其實幾型，手持著十架同杖，衣著打扮簡單得黎好有權威。俾完錢之後，就可以入去教堂入面睇，而咁岩呢個時候佢地就已經開始緊佢地既宗教儀式，個個係到念經，而我都係呢到搵個角落慢慢欣賞。係佢地既儀式完左之後，就有個牧師走過黎硬係要拉住我，想要介紹呢到D歷史俾我聽，我個下心諗，唉，睇怕又要俾生意人做。但係聽完佢講先知佢呢到呢到埋葬住前埃塞國王海爾·塞拉西，仲有埋左好多其他當時既王室成員，然後又帶我參觀下教堂唔同既地方，係令我了解多左呢個地方，不過最後係估唔到佢竟然唔收錢！

當地既其中一個聖地，聖三一大教堂

當地既婦女信徒同牧師

休息緊既長老(定叫牧師?)

教堂內部

於是係到影多幾張相就行番去(原本去獅子動物園，但去教堂之前經過先知維修緊)，順便係街到行多陣，睇下有冇野想買，不過睇黎睇去，都冇咩特別，係超市好多睇落都似係外面進口，計番港紙都唔算平，同香港差唔多。不過係到行街，有2個好特別既現像…
呢到有好多書店，地攤既又有，車仔檔既都有，而且似係二手書既多，睇黎當地人真係好追求知識(要知道個D書全部字，仲要冇咩圖，係香港就算變晒做中文肯定都係搵鬼睇)。
呢到行街時不時都會聽到有部機係到響，然後前面有個磅，我都唔太明咩事，問個D人佢地又唔識英文，後尾問酒店D人先知原來係俾人收費磅重，咁者係當地人好注意自已既體重?

周街都好多呢D裝滿書既車仔

街頭隨拍

行行下，都黃昏啦，我都要趕番去，因為呢到始終係非洲，我自己都唔太放心夜晚係到獨遊，再加上行番酒店條路係唔太多人，又冇咩光，為自己安全著想，都係早D番去休息準備第二日既行程好D，因為第二日真係要好早起身啊！

~DAY 1完~

留名

埃塞獨遊記 – DAY 2

Photo of the day : 與當地僱傭兵火山上合照

一朝早起身，DAMN，明明已經係手機較左幾個鬧鐘，都係遲左醒，仲要差成半個鐘，即刻拿拿聲起身塞晒D野入BACKPACK，然後跑落去叫定個早餐，又跑番上去繼續執野，然後CHECK 埋OUT就去快手食埋佢個早餐，而呢個時候，架車已經到左，我就係呢個天未光既時間坐上旅遊社既車，去機場坐LOCAL PLANE 飛去MEKELE。(係到順帶一提先，因為如果坐Ethiopia airline 入境，再坐佢d local airline ，價錢係會最少平一半，所以計番TIME COST同價錢，我都係一早上網BOOK 晒佢D行班先)

短途既飛機餐仔

等機時，當然又係得我一個外國人係到啦，不過係到反而冇咩唔舒服或者注目既感覺，用WHATS APP 同老母傾完電話之後，就上機啦。

MEKELE機場外既停車場

過左成個鐘之後，終於到ETHIOPIA 北部既重鎮MEKELE，但落到去等極都冇人黎接，打電話番AGENCY個邊先知原來岩岩接走左一班人，要再等一陣等佢架車番黎，接我去AGENCY係MEKELE既基地。過左大約半個鐘之後，我就上車去AGENCY個邊，等另一架車帶我去今次DANAKIL DEPRESSION 既會合點(BTW，一路上見到有D當地人係背上面背住把長槍，其實有D驚，但都見唔少風力發電站，睇黎真係發展得好快，雖然最奇怪係一路上見住好多人踩單車，而且佢地D設備睇落一D都唔差TIM)。

沿路上既風力發電機

非洲單車手

去到會合點，竟然俾我聽到好熟悉既廣東話，一問之下仲要原來都係香港人，勁開心，佢地係3兄妹，雖然都上晒年紀，最少大我廿幾三十年，然後聽住佢地之前去過咁多地方，真係好正，不過呢到周不時都會有D令仔叫你比D野佢，唔理佢地都唔會點樣煩住你既。然後又黎左幾架車，我地就上車出發啦，而同我同車既，係一個英國黎既地質學家，超PRO，佢話佢自細就好鐘意石頭，所以先簡左行呢條路，然後仲有2個外國人，但事隔太耐，關於佢地既野都冇咩印象。

會合點既小市鎮

會合點既小市鎮

會合點

我地既越野車

其中一個休息點既當地小朋友

沿路風景

午餐既地方

上車之後，經過幾個休息點，當中係其中一個休息點係一個當地既村落，然後我地就係其中一間簡陋同用樹枝起出黎既地方等待我地既廚師整野食(雖然唔係話好食，但都叫做放得落口既茄汁意粉加方包)，而呢個時候，會有D當地既小朋友抬住一個筒過黎，入面裝住好多支唔太凍既汽水，問一問個價，仲要同香港差唔多，但呢到熱到成四十幾度，我諗我都冇得簡。食飽飽之後，又再出發。過多幾個鍾，坐住越野車係冇路既沙地上奔馳幾個鐘，終於到達火山腳底既CAMP BASE，望住呢D石頭疊出黎既基地，我仲以為我今晚要係到訓，點知原來係當地軍人係到訓(因為呢到其實係當地既軍事區域)。然後，係到望天打掛下，執拾一下今晚上山既行裝，等廚師整好晚餐，食埋就出發，登上今次旅程既重中之重，爾塔阿雷火山！！(BTW，有2個西班牙妹因為腳傷左，所以佢地係坐CAMEL 上火山)。

山腳CAMP BASE

晚餐

準備上路!!!

至於呢座火山，因為佢係一座一直持續爆發既火山，所以都有當地人叫呢度做地獄之門，而2005年爆發時有幾千人需要逃離火山，最後損失250頭牲畜。2007再次噴發，數千人再次逃離且有兩人失踨。唔講天災，再講人禍，呢到都係2012年都發生過一單針對遊客既攻擊，五人死亡，所以我地上山途中一路都有軍隊保護(佢地都好好人，有好幾次我仆到佢地都即刻走黎扶我，又會一直同我地打氣，雖然望住佢地隻腳，真係好瘦，真係得骨咁，但佢地體能都好好，完全無氣喘，唔似我，岩岩畢業就已經上氣唔接下氣咁廢 J )。
行左幾個鐘，終於俾我地見到D火光啦，雖然只係遠處望到D煙同火光，好想快D行過去體驗同瘋狂影相去紀錄呢個咁震撼既時刻(之前睇人D遊記同拍D片，係可以行到同火山口距離幾米)，點知呢個時候導遊就話為我地安全著想，話我地最多可以去到呢到，因為當晚既熔岩真係太FULL，好危險，如果我地再行近，會好易俾佢D熔岩噴到，呢個時候個幾個西班牙妹即刻沖出黎同導遊嘈，話明明早幾日佢地D朋友都去到火山口，但導遊都係話唔得，又SHOW佢身上面俾熔岩噴到燒傷既傷口，又開手機俾我地睇次前有晚D熔岩流晒出黎既相，佢當晚係即刻叫醒全部人，然後漏夜落山，呢個時候大家都冇聲出，唯有係遠處望住座火山係咁噴D岩漿，唉，果然我去到邊都唔會順利，出門睇就星就落大雨，賞月就多雲…然後就同香港三兄妹一路傾計，一路睇住火山噴住半個幾鐘，又叫個大佬幫我影幾張相(因為我係唔識影相既，相機都係問人借番黎，所以好多時我都係較自動算，一去到暗D既地方我就唔識搞)，然後就行多3個字去我地係山上面既CAMP BASE，拎起個睡袋，望住黑色一片既天空訓了。

就咁離遠 iPhone 影

唔識用相機亂咁影既火山口

如果可以行近D就可以影到呢D (上面張相係GOOGLE 番黎)

呢張相係我叫個時叫三兄妹幫我影先搞到...唔係就真係咩都冇....

BTW，途中醒過一次，一打開眼，成天都係星，真係好正，對上一次望到，我諗，都應該係細個係印尼既鄉下…

第二天完

埃塞獨遊記 – DAY 3

早上的火山

個人仲未訓醒，就已經俾導遊叫醒左，一打開眼，天仲未光，但尋晚所見到既漫天星空已經冇左，取而代之既一片深藍色既天空，然後就俾香港3兄妹叫過去睇火山，一睇過去，俾起尋晚爆得仲勁，好在尋晚冇過到去火山口睇，唔係睇怕都GG，然後漸漸望住太陽由地平線昇起，雖然唔可以係火山口近距離感受，但係遠距離望住日出既地平線陪襯住火山口，又真係幾好睇，雖然今次旅程去唔到火山口，但可以以另一種方式去感受大自然既稀奇，我諗都唔錯啦~

嘖得好勁既火山....

再見啦，火山....

BTW，去到落山時，金黃既日光已經照耀住大地，個下我先發現原來尋晚經過一D咁令既地方，一片黑土加黃沙，但係呢D火山岩黑土下又生長奇特既植物，加上時不時又會見到D野生駱駝，個種感覺雖然好怪，但真係好正！

落山啦~

好正...一片黑土加黃沙

終於番到CAMP BASE 啦~

落到山，我地休息左陣，食埋早餐就上車出發，番番去一開始我地集合既小城鎮，準備聽日既行程。咁小弟我一上車就當然即刻訓啦，當我一醒既時候，架車已經停左係公路，同車既鬼佬個個都話想好似我咁勁，點解頭先既車程咁CHOK(當地人稱呢段車程為埃塞式按摩)，我都可以訓到，哈哈！其實小弟自從上左U之後，已經練成左係隨時訓，隨地訓，完全展現出香港人對訓教既渴望，呢段埃塞式按摩點會難到我。

唔錯既早餐~~

然後就經過一個中途既休息點小鎮，去到一個鹽湖體驗一下啦，就咁望落去，只係碧綠色一片，我當然即刻搵個位換3，然後就咩都唔理就沖落去玩啦，而香港3兄妹就話其實比起之前去死海個時既浮力係差D，但都浮到人既，真係你可以咩都唔做就浮到，而我親身感覺到係有D浮既，係幾特別，不過D水真係好咸，跟本唔可以係到遊水，所以玩左陣就走去隔離個熱泉浸下，雖然係幾熱下，但係係40度高溫下浸溫泉又幾正既，不過浸左一陣都頂唔順，都係出番黎，然後就上車去頭先個小鎮食晏~BTW見到間餐廳竟然有電視，仲有冰凍既啤酒，真係勁正，冇諗到咁偏既地方都會有電有信號！然後就食完野就上車往我地集合既小鎮出發。

SALT LAKE

係有DD浮力既~

HOT SPRING!!!

LUNCH AND BEER!!! BTW 藍色呢隻啤酒最多當地人推薦~

番去啦~~

番到去民宿，鋪好床鋪，而呢個時候有當地人煮緊佢地既咖啡作為招呼我地既見面禮，真係勁香，個種咖啡香係香港絕對唔會搵到，因為我諗佢地係加埋一D當地既植物一齊去煮咖啡先會有呢種香味。然後我地成班就坐低吹下水等待晚餐，食完晚餐之後，我地既導遊加領隊終於出黎講解成個行程同當地既民族同特色，仲有黎緊既行程同要注意既野，即刻明白好多當地既野仲有一D唔明白既野，例如點解有D地方咁偏，又寸土不生，都有人住到係到，原來當地政府一直都會為呢D地方既人派糧食，希望確保地區及社會穩定。
然後，我地係庭園又叫左幾支酒飲，飲飲下就番房訓了。

DINNER

AND BEER!!!!!

第三天完！

埃塞獨遊記 – DAY 4

Photo of the Day : 鹽湖日落

一早就按尋晚SET既鬧鐘時間醒左，點知一醒，身邊已經冇晒人，嗯，雖然離尋晚講既時間仲有段距離，但穩陣起見，都係拿拿聲走去洗臉刷牙，執好野出到房，原來個個都係到悠悠閑咁飲緊咖啡或者睇緊書，係我先至咁趕，然後按尋晚講既早餐時間食飽飽，就出門口行行，而門外都黎左幾架越野車，又黎左幾團人，我當然走去8掛下啦，而呢個時候背面又走左堆當地既煩人小朋友出黎，係咁問我拎糖，雖然係幾得意，不過我當時身上真係冇糖，所以個時都冇俾到佢地，不過見到佢地失望既樣，又有D唔忍心，呢個時候我醒起我背囊係有盒ECLIPSE，反正我自己都唔點食，於是就比左個旅舍既當地人，叫佢幫我分俾小朋友食，然後成班小朋友就即刻瘋湧而上，嘩，好在我醒水叫人幫我分者，唔係真係應付唔黎，但見到D小朋友食左幾粒ECLIPSE，然後打開個口，係咁「下…下…下…」，睇黎對佢地黎講呢D薄荷糖真係辣左D，望住佢地成班既樣真係笑死，不過有D小朋友都好鐘意隻糖既味，走黎問我仲有冇，我就當然話冇啦，然後望住個當地人比個手指公我，話隻糖好正，然後佢自已就收起左，嗯…哥仔…盒糖我好似係叫你派比小朋友，唔係比你….

煩人小朋友

而呢個時間，尋日同我同車上火山既團友走黎同我道別之後，導遊就介紹另一班黎緊同車既團友，佢地係一對印度黎既情侶，大家打個招呼之後，我就番房執野上車，往鹽湖出發去！

沿途景色

去到中途休息站，係一個當地既谷地村落，我地就入去食LUNCH，呢個時候我又走出去行下，呢個時候又走左堆當地既煩膠小朋友出黎要糖，我就話無啦，佢地跟住就要錢，我當然話無啦，點知又係咁煩住晒，阻住我拍野影相，我就求期拎D埃及幣出黎打發佢地走(佢地發現係埃及幣之後係比返我話唔要，因為佢地用唔到)，點知班友仔又唔知足，又要我同佢地玩同影相，咁呢個晏就我又陪佢地癲，又打筋斗，然後又鬥跑，又鬥掟石仔，消耗左我勁多體力，最後頂唔順(老啦老啦)，就同佢地SAY BYE，然後番去食野休息，而呢班馬騮就去搵其他人陪佢地癲…

當地既煩膠細路

LUNCH

山谷村落隨影

食完晏，我地又上車出發去鹽湖，而途中，又會遇到好多駱駝商隊，而呢個時候我地又會停車沖去係咁影相啦，而呢D駱駝商隊就係用黎幫當地阿法爾人將佢地係鹽湖掘到既鹽運出去賣，咁至於點解唔直接用車呢，導遊就解釋話一黎呢個係傳統，2黎係當地政府唔俾大型車輛進入，佢地唔想破壞當地既環境，所以就一直都係用呢D駱駝、驢仔去運呢D掘到既鹽磚。

駱駝商隊

今晚訓教既地方

鹽湖

然後，當我係越野車見到地下既水，終於到鹽湖啦！勁興奮！同我係相望到既玻利維亞既天空之鏡好似差唔多樣，唔通可以影到個度咁既相！？然後導遊就叫我地落車去，我就搵埋個3兄妹落去一齊瘋狂影相，不過可惜個日大風，其實就好難影到玻利維亞既天空之鏡咁樣，地下有好多漣漪。而呢個地方每年得個10-20cm既降雨量，咁鹽湖D水係點黎呢？聽講呢到以前係同紅海連住，而呢到又係其中一個全球最低既地方(湖面海拔負125M)，但所以D水係由紅海黎。影完一大堆相，就不知不覺地日落，我地就番去係鹽湖附近既BASE食晚餐，然後就搵埋香港3兄妹同埋佢地同車既肯亞姐姐同架妹一齊去附近既一間士多，飲住汽水咁吹水，一路聽住佢地分享佢地既旅行經歷，個3兄妹就已經去左全世界好多地方，佢地仲話佢地個時去南極比起而家平好多，而家去南極好貴，然後個架妹就話佢環遊世界緊，佢已經離開左屋企年幾，佢由玩完南美，再由南非玩到上黎，一個女仔夠膽咁玩法，其實真係咪話唔勁。然後，吹到咁上下，大家都累啦，我地又番去CAMPBASE 到望住天空訓啦(因為個晚月亮太光，所以好難睇到星)

好靚既日落

第四天完!

繼續推post

即係你報個北部團係一次過玩晒幾個地方？咁機票使唔使自己事先買，定係可以旅行社代辦？

除左Injera ，有無木薯、薯仔之類？酸既餅真係好難擺入口

巴打駛左幾多錢？

治安ok 嗎？

有睇爛尾果個 今次唔好再爛尾啦

之前我寫完Sudan無心機寫Ethiopia
有其他巴打出post就真係太好了

好食既injera其實唔酸
同埋去俄塞一定要去飲果汁
d牛肉果汁24birr一杯
好似唔撚洗錢咁

埃塞獨遊記 – DAY 5

Photo of the day: 我諗呢到係全世界最充滿色彩既地方..

當FEEL 到個人開始熱時，打開眼，原來已經日上三竿，又係D煩人既烏蠅圍住晒，個時我係到諗點解呢D煩人既生物係D咁荒蕪既地方都生存到，呢到真係可以話寸草不生，然後就拎左支礦泉水刷牙(講起用水呢個問題，其實我已經三日到冇沖過涼)，就執野食早餐，準備今日既行程啦。

晨早係CAMP BASE 對出又有一隊駱駝商隊

上左車後，由一片荒土，再經過番尋日經過既鹽湖，再望住架越野車係水上面行，然後望望地上既倒影，真係好有天空之鏡既感覺，之後再經過一大片雪白色既鹽地，地上既鹽結晶經過太陽光既照射後閃閃發光，好靚！

往硫磺湖途中一路景色

再過多陣，就見到前面一片紅土，終於黎到今次行程既另外一個亮點，被BBC稱為地球上最似外星既地方，達納基勒窪地既硫磺湖。

眼前既一片紅土

當我一落車個時，諗住原來只係咁簡單，只係一片紅土時，導遊就叫我地跟住佢行，行上左小丘，一眼放過去，係我眼前既竟然係一片七彩顏色同埋奇形怪狀既岩石，大腦都未黎得切反應眼前既景像，因為呢種景像真係太怪異，當清醒過黎時，好多靚位都已經俾人霸左，呢個時候我都唔理咁多，一齊係呢片異域一齊瘋狂影相。

另人瘋狂的外星奇景

BTW，係到做小小補充先，呢到點解呢到會咁七彩顏色呢，因為係佢既底層下係埋左一座火山，咁係上面既就有好多Sulphur and potassium salts ，咁經過化學作用後就形成呢片五顏六色既星球荒野。

然後又再望望由地下湧上黎既泉水係地上既結晶BOLUBOLU咁爆出黎，其實幾得意(係就係D硫磺味臭左D LOL)。

臨走前同當地軍人合照!!!

再見了....

影到咁上下，導遊走話要走啦，去下一個景點(其實仲未影夠，因為呢到太靚啦)，然後就上車去下一個景點，就係當地既硫磺天然形成既一座岩地，其實我就覺得冇咩特別，而導遊都係打卡式咁講下呢到，大家影陣相又追住去附近既景點，一個油湖。

冇咩特別既硫磺岩地

油湖

呢個油湖就咁睇落去冇咩特別，但原來當地人會係呢D湖到抽取D油，再透過化學提練將呢D油整做護膚品。睇左陣就上車，然後就去下一個景點睇當地阿法爾人挖鹽磚(今日行程CHUR左好多)。

向下一站出發！！

去到落車行左陣就會離遠見到有班人同駱駝，而當我地行過去個時，佢會更加落力咁去挖，當然呢個時候我地都會識做俾少少錢佢啦，然後就試下一齊挖，不過其實好難，我見D人試左陣都搞唔到，而挖鹽其實係有幾個STAGE既，首先係有D人係到整鬆D鹽磚，然後就有D人係到用棍係到撬D鹽磚，再有人係到鑿整齊D鹽磚，再運上駱駝或者驢仔拎出去市集賣。

從遠看去的掘鹽商隊

當地掘鹽既阿法爾人

望住佢地我會諗佢地其實呢份工都幾慘，人工一黎低，然後又要暴曬成日，又冇咩地方可以俾佢地遮陰抖涼，仲要周圍水都冇滴，真係幾辛苦下。而我印象中最深刻係我地上車之後佢地追過黎，想要坐順風車，點知我地車上既負責人話基於安全問題唔可以俾人亂上車，於是就望住佢地一直追住我地跑，而呢個時候個印度姐姐話想俾佢地上黎，因為佢地已經係出面工作得太辛苦，係咁話俾佢地上黎，而我當然就冇問題啦，最後就俾左成班人上左我地架車，有D直頭上左車頂。

沖身既瀑布仔

送佢地返到BASE之後，導遊就車左我地去一個瀑布仔沖身，一去到見到D水真係好清，但我地一沖完身就即刻GG，勁濁，然後就車我地去LUNCH，而食完LUNCH同大家道別後，我就上車發番MEKELE先，而呢個時候，個跟車既哥仔就拎左抽當地人好普通會食既阿拉伯茶葉出黎，之前上網做過RESEARCH，都知呢樣係香港同一D國家都係被列為毒品既野黎，而呢樣係當地係合法既(因為係原產地)，不過其實呢樣野根據研究，其實仲廢過係荷蘭合法既大麻，所以都想試一試其實係會有D咩感覺，於是放左少少係口到咀嚼，第一口係好苦，但其實都冇咩感覺，係有DD提神咁(當地司機揸長途車時都係食呢樣野黎提神)，之後就冇咩感覺。

試少少既阿拉伯茶葉

返到去MEKELE，然後又轉左另一架車去酒店，CHECK In完一入到房，有涼沖啊！有大床訓啊！好正！沖完涼落大樓食埋晚餐，就番房大教訓，準備聽日既體能極限之旅！

幾好食既埃塞式炸魚

DAY 5 完 !

埃塞獨遊記 – DAY 6

photo of the day : 岩石教堂外的懸崖

當我係酒店訓醒…真係好舒服啊，好耐冇試過係張大床訓得咁舒服，然後起身又沖過涼(因為太鍾意沖涼，係到好難得可以咁多水沖涼，可以沖得咁舒服)，然後落去食埋個靚靚早餐，CHECK OUT埋就準備出發，開始我既體能極限之旅(因為真係好花體能，要瘋狂爬山，而當初想去睇呢D岩石教堂就係因為下面呢段片，真係好震撼，我好想去探訪呢D被LONELY PLANET 稱為世界上最危險既教堂)。

早餐~

再戰難食既英吉拉

2段另我好想去呢到既片

等左陣之後，架車黎左，黎左個好NICE既司機，然後就出發啦~
坐左個幾鐘之後，就到左一個小鎮咖啡館休息一下先，而作為見面禮，個司機就好好人咁請我飲杯咖啡，真係好香~然後去埋廁所就坐車出發啦。

好香既埃塞式咖啡~

遠處望過去

去到另一個小鎮，遠距離已經望到座山，其實睇落都估唔到一陣會咁難上山。然後係山下既城鎮接左一陣帶我登山既導遊，就係山腳出發上山啦。

就到啦!!!

準備上山!!!

就係咁一級一級咁爬上去

BTW係到插一插嘴先，點解呢D教堂要起到咁鬼高，又要係岩石入面開鑿出黎呢，咁係因為要用黎抵禦襲擊者。例如係十世紀左右，當時既猶太女皇想剷除當地既基督教勢力，所以就焚燒當地教堂同其他基督教資源。又例如去到十六世紀，伊斯蘭酋長Ahmad Gragn入侵，又破壞好多當地教堂，所以為左抵抗外敵入侵同破壞教堂，當地人就將教堂盡量起係呢D高山當中，易守難攻。

上山時既景色

當我上到山頂既一半路程時，我已經就死，係咁喘氣時，再望一望上去，仲有排，然後D路…其實都冇路可言，因為黎緊D路勁斜，要用晒四肢先爬到上去，但望住D外國遊客都係自己係上面爬落黎，有個仲要帶埋個小三定小四既細路一齊落黎，個細路仲要一D都唔驚，咁我又點可以認輸呢！(而且一路爬上去，一路望住個景其實係好正，不過最ON9係我冇帶水去，行山都唔記得拎水)

終於爬到上去!!

爬上去之後，就有個庭園，穿過庭園，就到達其中一座岩石教堂，然後個導遊就輕輕咁介紹完呢到，就俾我係到影相。BTW，雖然只係一間小小既教堂，但係到你可以感受到個種與世無爭既感覺，好平靜，但個種平靜又唔同之前係埃及清真寺個種。

岩石教堂外與內

樓主原來都睇睇唔到熔岩
我係太大煙
果日企到埋個火山口
D煙多到痴線
D火山煙味就同催淚彈一9樣
最後都係睇唔到敗興落山

劉明

LM爛尾

Up up